\ProvidesPackage{cv}

\usepackage[letterpaper,%
			top=0.5in,bottom=0.5in,right=0.75in,left=0.75in,%
			includehead,includefoot]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\pagestyle{empty}
\usepackage{xspace}

% polices
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[widespace]{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand\rmdefault{qpl}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{avant}

% symboles
\usepackage{bbding}
\usepackage{fontawesome}

 % section et titre personnalisé
\usepackage{titlesec}
% tableaux améliorés
\usepackage{array,multirow}
% pour utiliser \scalebox'
\usepackage{graphicx}

% mesures générales
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1em}
\renewcommand{\enskip}{\hspace*{0.5em}}
\linespread{1.15}

% section et titre
\titleformat{\section}{%
  \large\sf}{}{0pt}{}[\vspace*{-1.8em}\rule{0.4\textwidth}{0.2mm}]
\titlespacing*{\section}{%
  0pt}{\parskip}{0pt}

% tableau chronologique
\newenvironment{chrono}{%
  \vspace*{-1em}%
  \renewcommand*{\arraystretch}{1.1}
	\begin{tabular}{>{\sf}c p{0.95\linewidth}}%
  }
	{\end{tabular}}

% liste de format semblable
\newenvironment{mylist}{%
  \vspace*{-0.5em}%
  \renewcommand*{\arraystretch}{1}
	\begin{tabular}{>{\sf}c p{0.95\linewidth}}%
  }
	{\end{tabular}}

% pour un paragraphe dans les cellules
\newcommand{\incellpar}[1]{\newline
	\hspace*{-5em}
  \parbox[t]{0.8\linewidth}{#1}
	}%

% ou bien
\newcommand{\incellPar}[1]{
	\parbox[t]{0.74\linewidth}{#1}
	}%

% options générales pour les tableaux
\setlength{\extrarowheight}{1ex}
\setlength{\tabcolsep}{1em}

% raccourcis
\newcommand{\myEnvelope}{\raisebox{-2pt}{\Envelope}}
\newcommand{\mydiamond}{\scalebox{1.2}{$\diamond$}\quad}

\newcommand{\faMastodon}{
    \includegraphics[height=10pt,width=10pt]{../assets/mastodon.png}}

% constantes en fr et en
\def\name{Étienne Tétreault-Pinard}
\def\email{info@etpinard.xyz}
\def\username{@etpinard}
\def\mastodon{@etpinard@floss.social}
\def\website{https://etpinard.xyz}
\newcommand{\uw}{University of Washington\xspace}
\newcommand{\plotly}{Plotly Inc.\xspace}
\newcommand{\Rdeux}{R2 Inc.\xspace}
\newcommand{\paper}{Vargas Zeppetello L. R., Étienne Tétreault-Pinard, D. S. Battisti and
    M. B. Baker, 2020: Identifying the Sources of Continental Summertime Temperature
    Variance Using a Diagnostic Model of Land–Atmosphere Interaction,
    \textit{Journal of Climate}, \textbf{33}, 3547--3564}
